# Réunion du C.E. du 19 juillet 2018

## Ordre du jour 2018-07-19

1. Ouverture
2. Adoption de l'ordre du jour
3. Adoption du P.V.
4. V.P. Loisir
   1. Budget pour activités
   2. Initiation
      1. Tentes
      2. Lieu de fin de soirée
      3. Budget alcool
      4. Permis d'alcool
      5. Speaker
      6. Matériel et loot
      7. Design chandail
      8. Nourriture
      9. Retour design chandail
      10. Retour permis d'alcool
      11. Planification des activités
      12. Activités
      13. Budget Benelux
5. V.P. Interne
   1. Site web
   2. Graphiste
6. V.P. externe
7. V.P. Techno
8. V.P. Trésorier
   1. Journée carrière
   2. Budget provisionnels
      1. Loisir
      2. Techno
      3. Compétition
9. V.P. Compétition
10. Coffre fort
11. Armoire à trophée
12. Varia
13. Fermeture

## Ouverture

Vincent Dansereau propose l'ouverture
Luis Nobre appuie
La proposition est adoptée à l'unanimité.

## Adoption de l'ordre du jour

Vincent Dansereau propose l'adoption de l'ordre du jour
Charles Thérien appuie
La proposition est adoptée à l'unanimité.

## Adoption du P.V. du 22 juin 2018

Francis Pelletier propose l'adoption du procès verbal de l'assemblée générale du
22 juin 2018 Luis Nobre appuie La proposition est adoptée à l'unanimité.

## V.P. Loisir

### Plan d'activités

Luis partage son plan d'activité pour l'année scolaire prochain, incluant du
lancer de haches, des CTFs et une partie de Laser Quest.

### Initiation

#### Tentes

On tentera d'emprunter les tentes du GRIP UQAM, sinon on s'en procurera
nous-même. La location coûtera environ 1500$ selon Chapiteau Montréal.

Vincent Dansereau propose un budget de 600$ pour acheter des tentes et quelques
choses pour les maintenir au sol. Francis Pelletier appuie La proposition est
adoptée à l'unanimité.

#### Lieu de fin de soirée

Résultat du sondage fait au près des étudiants: 14 votes pour le Benelux, 5
votes pour le Fractal, 7 votes sans préférences. Commentaires Fractal: *"Weird"
*groupe d’habitués intimidant *"Je pense que passé la soirée au Fractal
permettrait aux nouveaux de se sentir plus à l'aise'"" *"Le Fractal c'est cool
principalement parce que c'est cheap, mais à part ça... c'est assez miteux.""

Commentaires Benelux: *"J'ai adoré le Benelux, les personnes que j'y ai
rencontrées sont les personnes à qui je parle le plus!" *"Vraiment super au
Benelux mais c'est toujours bien d’avoir plus de monde"

Autre commentaire pertinent: accessibilité en chaise roulante.

Vincent Dansereau propose, suite aux résultats du sondage, qu'on choisisse le Benelux.
Charles Thérien appuie.
La proposition est adoptée à l'unanimité.

#### Budget alcool

3 caisses d’alchimistes et 3x48 de budlight déjà en possession de l’association
Acheter canette de bière

Vincent Dansereau propose un budget de 500$ pour la bière pour l’initiation (de
préférence en canette). Francis Pelletier appuie La proposition est adoptée à
l'unanimité.

Luis Nobre propose un budget de 100$ pour boissons non-alcoolisés (coke, sprite,
jus de canneberge, tonique, jus de fruit, citron) Francis Pelletier appuie La
proposition est adoptée à l'unanimité.

Vincent Dansereau propose d’acheter 2 gin et 3 rum (250$)
Francis Pelletier appuie
La proposition est adoptée à l'unanimité.

#### Permis d'alcool

Vincent va parler à Réjean pour le permis

#### Speaker

Vincent Dansereau propose la location d'un système de son (200$) si l’AESS n'a
pas de meilleur speaker que l’année dernière. Charles Thérien appuie La
proposition est adoptée à l'unanimité.

#### Matériel et loot

Chandail,
[Thermos](https://www.pcna.com/bullet/en-ca/bullet-drinkware-tumblersmugs/product/sm-6841_reg)
, Lanière porte-clef, rubber duck
130 chandails (initié), 46 chandails(initiateur).  50% Coton, 50% Polyester
1300$ pour chandail  176 thermos a 7.50x pour 1320$
Francis Pelletier propose un budget de 2800$ pour l’achat de thermos et chandail
Charles Thérien appuie
La proposition est adoptée à l'unanimité.

tirage: batterie de recharge(~25$x), Clavier (~120$x), raspberri Pi(~100$x),
Philippe Grégoire propose 750$ pour le tirage
Luis Nobre appuie
La proposition est adoptée à l'unanimité.

#### Design chandail

Design à voter dans le slack lors de la réception de la deuxième version.

#### Nourriture

Vua: 3.5$ par unité, salades, (180 minimum)

Ajournement, continuation le Lundi 30 juillet 2018 à 18h

Ouverture du Lundi 30 juillet 2018
Charles Thérien propose l’ouverture
Louis-Bernard Poulin appuie
La proposition est adoptée à l'unanimité.

Charles Thérien propose 900$ de budget bouffe
Francis Pelletier appuie
La proposition est adoptée à l'unanimité.

Vincent va faire les appels nécessaires pour les sandwichs

#### Retour design chandail

chandail noir (initié) et gris foncé (initiateur) Version monochrome et croppé
(retirer le synopsis, avec ajout de initiation et de 2018-2019 dans le REPORTING
BUGS, RTFM (dans le haut))

Charles Thérien propose un vote Slack sur réception du nouveau design tel que
décrit. Louis-Bernard Poulin appuie La proposition est adoptée à l'unanimité.

#### Retour permis d'alcool

Luis va faire la demande du permis d'alcool.

#### Planification des activités

Donner à Réjean le plan des activités

#### Activités

Kiosques:
*Arduino : Marc-Antoine (à confirmer par fob)
*Sécurité: Péppos (envoyer rappel)
*Logiciel libre: Jean et Alex
*Cube Rubik: Arcady (à confirmer par fob)
*Accueil/Slack
*Chandail/Tasse/Biere
*Bouffe

Vincent Dansereau propose l’organisation d’un scavenger hunt
Charles Thérien appuie
La proposition est adoptée à l'unanimité.

#### Budget Benelux

Louis-Bernard Poulin propose 2500$ comme budget pour l'alcool au Bénélux
Francis Pelletier appuie
La proposition est adoptée à l'unanimité.

## V.P. Interne

### Site web

Nouveau design en pull, a regarder avant de s'avancer plus loin dans le
redesign.

### Graphiste

Pour carte d’affaire, poster d'initiation et poster de compétitions. Charles
Thérien propose un budget de 1500$ pour le design de carte d’affaire (et
impression), poster de compétition et (si possible) un poster d'initiation.
Vincent Dansereau appuie La proposition est adoptée à l'unanimité.

## V.P. externe

Les dossier pour la prochaines journée carrières devraient être prêt pour après
l'initiation

## V.P. Techno

Recherche d’un apprenti
transferer de github vers gitlab -> automatisation, gestion, issues, deadline
Philippe Grégoire propose le transfère de github vers gitlab
Francis Pelletier appuie
La proposition est adoptée à l'unanimité.

## V.P. Trésorier

### Journée carrière

suivi à faire  pour qui a payé ou pas

### Budget provisionnels

#### Loisir

Luis Nobre propose un budget de 5300$
Vincent Dansereau appuie
La proposition est adoptée à l'unanimité.

#### Techno

Philippe Grégoire propose un budget de 67$
Vincent Dansereau appuie
La proposition est adoptée à l'unanimité.

#### Compétition

Philippe Grégoire propose 11050$ (tel que décrit par
[ce lien](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1cW6IovlAfkXQGYMXCn6TeUKHVJakeaIDW2nFezIS5fU/edit?usp=sharing))
Francis Pelletier appuie.
La proposition est adoptée à l'unanimité.

## V.P. Compétition

Introduction de l'idée de faire un
[comité d'organisation des compétitions](https://docs.google.com/document/d/1stF9uB_tC4I4XWhd4eSOHTy39CTYMUon61APJ9MWAHk/edit)

## Coffre fort

Luis se propose de recevoir des soumissions de serruriers.

## Armoire à trophée

L’armoire votée à l'AG n’est pas livrable à Montréal.

Luis Nobre propose l’achat de cette
[armoire](https://www.storesupply.com/pc-12869-1162-black-stretched-hexagonal-display-tower-65235.aspx)
à la place
Louis-Bernard Poulin appuie
La proposition est adoptée à l'unanimité.

## Varia

## Fermeture

Louis-Bernard Poulin propose la fermeture de la réunion.
Charles Thérien appuie
La proposition est adoptée à l'unanimité.
